CCTVB: 中美進一步互徵關稅 國家商務部稱要捍衛自身權益

講到大家關係對等咁

中美貿易戰擴大，中美在本港時間中午起互相向對方總值160億美元貨品開徵關稅。國家商務部稱，為了捍衛自由貿易及自身權益，不得不繼續作出反擊。

踏入美國東岸周四凌晨、即本港時間中午12時01分，美國針對中國的第二輪關稅措施生效，向總值160億美元中國產品加徵兩成半關稅，涵蓋工業製品、航空引擎零件等279項商品。

中方表明會對等反制，向美國同等價值的333項商品加徵兩成半關稅，包括能源化工、汽車零件。

美國傳媒報道，中方代表團當地周三到財政部出席中美貿易談判，是雙方官員超過兩個月以來首度接觸。會談為期兩天，聚焦解決中美貿易僵局。

TVB隸屬中共國務院，同三商中既生意模式一樣

輸

55

自身=共產黨